{
    "question": "Penghentian status kewarganegaraan sebagai tindakan hukum karena yang bersangkutan memperoleh kewarganegaraan dari Negara lain disebut\u2026    a. devrivation\r\nb. renunciation\r\nc. representator\r\nd. depriator\r\ne. termination\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>e. Termination</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Termination adalah penghentian status kewarganegaraan sebagai tindakan hukum karena yang bersangkutan telah memiliki kewarganegaraan yang lain.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "s-1-aalkan-potensi-alam-sumber-daya-alam-yang-dipunyai-negar-yang-865",
            "question": "S 1    aalkan potensi alam\r\nSumber daya alam yang dipunyai negar\r\nyang akan dipergunakan demi kepentin\r\nmerupakan milik....\r\nA. Kekayaan bagi pemerintah pusat.\r\nB. Kekayaan seluruh bangsa Indonesia.\r\nC. Milik pemerintah daerah setempat.\r\nD. Milik pihak-pihak yang mengelola\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.Kekayaan seluruh bangsa Indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "27-yang-tercatat-dalam-sejarah-bangsa-indonesia-p-negara-bentu-721",
            "question": "27. Yang tercatat dalam sejarah, bangsa Indonesia p    negara. Bentuk negara yang sesuai dengan pasa\r\nA. Republik\r\nC. Mona\r\nB. Federal\r\nD. Kesa\r\n28.Nilai-nilai yang harus ditanamkan dan disada\r\nadalah....\r\nA. Setiap warga negara memiliki keduduka\r\nterhadap pemerintah pusat.\r\nB. Setiap warga negara memiliki keduduk\r\nC. Setiap orang memiliki kesempatan ya\r\nbenar dibutuhkan.\r\neri kesempatan men\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. a</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah ya bang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerakan-pendaratan-kombinasi-gerak-senam-plis-di-jawab-839",
            "question": "Gerakan pendaratan kombinasi gerak senam plis di jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lengkung ferrikal diagonal</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-buku-empat-pilar-kehidupan-berbangsa-dan-bernegara-mengutip-472",
            "question": "Dalam buku empat pilar kehidupan berbangsa dan bernegara mengutip pendapat Suhandi Sigit, menyatakan ungkapan bhineka tunggal ika dapat ditemukan dalam kitab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Kitab sutasoma</p><p>Penjelasan:</p><p>Dalam buku Empat Pilar Kehidupan Berbangsa dan Bernegara (2012:196) di mana dalam buku tersebut mengutip pendapat Suhandi Sigit, menyatakan ungkapan Bhinneka Tunggal Ika dapat ditemukan dalam. Kitab Sutasoma yang ditulis oleh Mpu Tantular pada abad XIV masa Kerajaan Majapahit.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>vvvyninjytilvvfhjbv fftuikbcxfi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-mengalang-persatuan-dari-berbagai-suku-bangsaadat-istiada-305",
            "question": "Dengan mengalang persatuan dari berbagai suku bangsa,adat istiadat dan bahasa berarti kita mengamalkan pancasila sila ke\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sila ke 3</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sila ke 3 yang berbunyi Persatuan Indonesia, artinya kita sebagai bangsa Indonesia harus memiliki semangat persatuan dan kesatuan agar tidak terpecah belah.</p><p></p><h2>Semoga Membantu^_^</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-6-pahlawan-yang-berjuang-nya-bersifat-kedaerahan-140",
            "question": "Sebutkan 6 pahlawan yang berjuang nya bersifat kedaerahan!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sultan hasanudin, kapitan patimura, cut meutia, pangeran antasari, sulta agung tirtayasa, cut nyak dien</p><p></p><p>smg mmbantu, jgn lp folow</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pangeran Diponegoro, Cut nyak dien, Kapiten Pattimura, Teuku Umar, Sultan Hasanudin, Pangeran Antasari</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "prinsip-bhineka-tunggal-ika-mengharuskan-kita-mengakui-bahwa-indo-249",
            "question": "Prinsip Bhineka Tunggal Ika mengharuskan kita mengakui bahwa Indonesia merupakan...\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>negara yang kesatuannya tanpa pandang bulu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hak-yang-didapatkan-nelayan-apabila-menjaga-kelestarian-sumber-da-928",
            "question": "Hak yang didapatkan nelayan apabila menjaga kelestarian sumber daya alam yang ada dilautan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Mendapatkan ikan dalam jumlah yang banyak</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban: mendapat kan ikan yg banyk dan dapat menikmati keindahan di bawah laut</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>sorry klau salh</strong></p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sumber-energi-yang-dapat-diperbaharui-766",
            "question": "Sumber energi yang dapat diperbaharui",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sinar Matahari,Angin,panas bumi,dan energi biomassa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semangat;)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>Energi surya, Energi angin, PLTA, panas bumi, dan bio massa</h3><h3>penjelasan:</h3><h3>Semoga membantu :D</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persatuan-dan-kesatuan-mengandung-arti-bahwa-937",
            "question": "Persatuan dan kesatuan mengandung arti bahwa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Persatuan mengandung arti bersatunya bermacam-macam corak yang beraneka ragam menjadi satu kebulatan yang utuh dan serasi.</p><p>Kesatuan merupakan hasil perkumpulan yang telah menjadi satu dan utuh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}